## Runtime
Приложение отвечает по 3 эндпоинтам:  
* /health - 200 ok
* /metrics - в формате метрик для prometheus, включая счётчик запросов в основной эндпоинт `skillbox_http_requests_total`
* / - основной эндпоинт, возвращающий часть запроса и генерирующий строчку лога.

## Документация
Документация, по принятым инфраструктурным решениям находится в репозитории service, в каталоге doc/adr

## Порядок создания сервиса:
1. Клонировать репозиторий infra и развернуть необходимую инфраструктуру
   https://gitlab.com/skillbox_diploma/infra.git

2. Клонировать репозиторий service (репозиторий имеет 2 ветки: main и uat) (должен распологаться в том же каталоге что и репозиторий infra)
   https://gitlab.com/skillbox_diploma/service.git

3. Экспортировать данные для доступа к ресурсам AWS (AWS_ACCESS_KEY_ID, AWS_SECRET_ACCESS_KEY). 
   ```shell
   export AWS_ACCESS_KEY_ID=[указать значение]
   export AWS_SECRET_ACCESS_KEY=[указать значение]
   ``` 
4. Изменить в плане terraform используемые доменные имена для ресурсов (система мониторинга, веб-приложение) на ваши.

5. Перейти в каталог terraform репозитория infra, прописать имя своего ssh ключа в файле main.tf и запустить план для разворачивания инфраструктуры командой 
   ```shell
   terraform apply --auto-approve
   ```
6. Адреса развернутых серверов, необходимые для дальнейшей настройки инфраструктуры будут автоматически внесены в файл hosts для ansible (скрипт get_ip.sh выполнится в процессе работы terraform). Также этот скрипт скопирует файл hosts в каталог репозитория service, подкаталог ansible, для разворачивания шаблона приложения.

7. Перейти в каталог ansible репозитория infra и запустить настройку инфраструктуры и системы мониторинга (установка всего, необходимого для работы приложения, ПО) 
   - установка Docker
   ```shell
   ansible-playbook 01_install_docker.yml
   ```
   - создание пары ssh ключей для серверов приложений и сервера с gitlab-runner (для возможности деплоя). Имя сервера gitlab-runner (gtlb_runner_1) жестко внесено в файл 02_create_ssh_keys.yml 
   ```shell
   ansible-playbook 02_create_ssh_keys.yml
   ```
   - регистрация необходимых раннеров на Gitlab.com (прописать токены для регистрации раннера на сервере gitlab.com в переменную reg_token плэйбука 03_register_gitlab_runner.yml)
   ```shell
   ansible-playbook 03_register_gitlab_runner.yml
   ```
   - разворачивание системы мониторинга
   ```shell
   ansible-playbook 04_configure_monitoring_system.yml
   ```
   
8. Push из репозиторя service в ветку main запускает пайплан, который тестирует код приложения на golang при помощи линтера golangci-lint.
   Тестируется код расположенный в папке - ./cmd/server.
   Изменить каталог, добавить или удалить тесты можно в строке запуска линтера в файле .gitlab-ci.yml. Стэйдж - test_syntax.

9. Push из репозиторя service в ветку uat запускает пайплайн, который тестирует код и собирает образ контейнера и деплоит его на целевой сервер.
   Необходимо в разделе variables файла .gitlab-ci.yml задать переменные project_version и project_name.

10. Собранный образ контейнера пушится в репозиторий gitlab. Стэйдж - build_image.

11. Деплой осуществляется запуском ansible роли manage_docker_containers из подкаталога ansible. Стэйдж - deploy_image.
   Переменные в роль передаются при выполнении стэйджа deploy_image.

